```json
[
    {"question": "先进高能天体物理学望远镜的英文名称是什么？", "answer": "Advanced Telescope for High-ENergy Astrophysics"},
    {"question": "“雅典娜号”计划的任务时长是多少年？", "answer": "4年"},
    {"question": "“雅典娜号”预计在哪一年发射？", "answer": "2034年"},
    {"question": "“雅典娜号”使用的运载火箭是什么型号？", "answer": "阿丽亚娜6型运载火箭"},
    {"question": "“雅典娜号”将被发射到哪个拉格朗日点附近？", "answer": "日-地拉格朗日点2"},
    {"question": "“雅典娜号”的X射线望远镜焦距是多少？", "answer": "12米"},
    {"question": "“雅典娜号”的广角相机是基于什么技术制作的？", "answer": "基于马克斯·普朗克学会半导体实验室所开发的独特硅P沟道耗尽型场效应晶体管技术(DEPFETs)制作"},
    {"question": "X射线积分视场单元的主探测器是由什么制成的？", "answer": "钼金超导转变边沿传感器制成的大尺寸阵列，耦合金和铋质吸收体"},
    {"question": "“雅典娜号”科学目标中的两个基本问题是什么？", "answer": "普通物质如何构成了我们今天所看到的大规模结构？黑洞如何成长和塑造宇宙？"},
    {"question": "“雅典娜号”社区办公室的主要任务有哪些？", "answer": "组织和优化社区工作，在多个方面协助“雅典娜号”科学研究团队；定期在“雅典娜”门户网站和社交渠道上发布时事通讯、简要新闻、每周动态，让“雅典娜”社区了解项目的状态；开展趣味交流和外展服务。"}
]
```